能仁書院學生算唔算瀕危物種？

能仁學士學額80 只收6人

17間開設學士學位課程的自資院校當中，最少13間實際收生人數低於學額。能仁專上學院本學年預計收生學額為80，實際收生卻只有6人。校長黃景波稱，收生人數較多的自資院校多是校舍及規模較大的，他承認收生不理想，期望明年學校能開設兩個新學科，吸引更多學生報讀。

繼能仁十二門徒，今年有能仁六壯士
聯合國應該列能仁書院入文化遺產

撚仁

能仁收生真係嚴

去能仁探險先

能忍才是能人

勁過八奇

就業率100%

師生比例全球第一？

小班教育先鋒
崇尚北歐式教學

他承認收生不理想，期望明年學校能開設兩個新學科，吸引更多學生報讀。

預計：下年開多兩科，收生目標一百二十人，結果收兩人

一係就投資大D, 開獸醫呢類香港冇得讀既駁翻身
一係就專D, 開apps呢類成本低但攻死一範既科

開撚埋D工商管理,中英文,會計
而家有6科收6個學生
再開埋D尻科
學生拎去搾汁都唔夠分

城大有獸醫wo

有 6 個讚好

Elite Education

重質不重量，果然係世界一級學府

汁咁3-4間大學仲好啦

能大唷

走去讀能大嗰啲人係咩心態

榨汁

點先入到依間野 想入左好耐

能大校長會唔會失業
利申佢住我樓上

越開科學生越少，可能會有一對一既課程

等殺校

學生會全部都係自己人

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

訓住攞第一

''唉，今個sem又要攞第一啦''

上次能仁係會展到搞event
個校長仲話想升格做大學

能仁所不能

幾時既事

QS 師生比例滿分

恒大都未升到 幾時輪到能仁

東華可能仲快過恒大升

其實間野本身響深水埗已經一大陣窮酸味

撚人

堂都冇撚得走

民生教育指出雖然投資香港能仁專上學院錄得虧損，目前虧損金額不大，集團有信心於明年取得盈利，隨着香港能仁專上學院辦學水平提高，集團會考慮調高學費，以在學生身上獲取更多利潤。

集團會考慮調高學費，以在學生身上獲取更多利潤。
真係厚顏無恥

走左老師直接放假

點解間野可以重未摺

有無人想一齊入去sit下堂

好明顯

慘

能大唷！

仲要直接寫出嚟做